%@Titre:Polynésie 2011
\textbf{1\up{re} Partie}

À l'approche des grandes vacances, Teva envisage de faire un séjour à Huahine durant le mois de juillet. Il réfléchit au nombre de jour(s) qu'il passera à Huahine. La pension de famille \og Haeremai \fg  de Huahine lui propose trois types de tarif en demi-pension:

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Tarif A : \num{5000} F par jour par personne, 
\item[$\bullet~~$] Tarif B : un forfait de \num{6000} F pour le mois puis 4 000 F par jour et par personne, 
\item[$\bullet~~$] Tarif C : un forfait de \num{90000} F par personne pour le mois.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Compléter} le tableau ci-dessous : 

\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{2cm}|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Nombre de jour(s) 		&0 			&5 			&10			&  \ldots	& 30\\ \hline% 
coût avec le tarif A 	&0			&\num{25000}	&\ldots		&\num{125000}&\ldots\\ \hline% 
coût avec le tarif B	&\num{6000}	&\ldots		& \num{46000}&\ldots		&\num{126000}\\ \hline%
coût avec le tarif C 	&\num{90000} &\num{90000} &\ldots		&\num{90000} &\num{90000}\\ \hline%
\end{tabularx}
\item Quel est le tarif le plus avantageux pour Teva 
  \begin{enumerate}
  \item pour un séjour de 5 jours ?
  \item pour un séjour de 10 jours ?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{2\up{e} Partie}

\begin{enumerate}
\item Soit $x$ le nombre de jour(s) passées) dans cette pension de famille, durant le mois de juillet. On note :

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] $f$ la fonction qui à $x$ associe le coût du séjour au tarif A, 
\item[$\bullet~~$] $g$ la fonction qui à $x$ associe le coût du séjour au tarif B.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
 
Exprimer $f(x)$ et $g(x)$ en fonction de $x$. 
\item Dans le repère joint à l'\textbf{annexe}, on a représenté le coût à payer pour $x$ jour(s) au tarif A et au tarif C.
 
Laquelle des deux droites tracées $d_{1}$ et $d_{2}$ représente graphiquement la fonction $f$ ? Expliquer.
\item Dans le même repère de l'\textbf{annexe}, représenter graphiquement la fonction g. 
\item En utilisant le graphique, répondre aux questions suivantes \textbf{sur la copie} (on laissera apparents les traits de construction sur l'\textbf{annexe}).
	\begin{enumerate}
		\item Avec un budget de \num{60000}~F, combien de jours pourra-t-il rester s'il choisit le tarif B ?
		\item Il désire rester $14$ jours au tarif A. Quel est le coût de son séjour ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}